[逆種族歧視] 加州準備通過ACA-5法案限制亞裔入UC

近期引起廣泛爭議的加州議會法案“ACA-5”，將於6月25日在加州參議會表決。如通過，將列入11月選舉公投。其可能帶來的影響在華裔社區內眾說紛紜，尤其是對於大學招生入學上的改變。因為本身亞裔的入學分數就比其他族裔要高，同時亞裔的在校生比例也高於亞裔人口的比例，這讓不少華裔擔心，一旦恢復照顧族裔因素的“平權法案” (Affirmative Action/AA)，那麽被視為勤奮讀書的亞裔學生進入公立名校則會更難。

1996年加州公投通過了“209號法案”(Prop. 209)，並且寫入州憲法。這個法案明確禁止加州的公立機關在公校招生、公職招聘、和公家合同招標時考慮申請者的族裔、性別的因素。舉例而言，也就是說加州大學系統內的公立學校，在招生的時候不可以將學生的族裔、性別作為考慮是否錄取的因素，即不能使用AA。

2014年，加州議會曾經提出“SCA-5”法案，想要將上述的公立教育招生不得考慮族裔因素這一個方面，單獨抽出來廢除。但是因為亞太裔社區的反對而最終未有在議會中通過。2020年的這一次ACA-5法案，則是全面廢除209號法案，即涉及公校招生、公職招聘、和公家合同招標三個方面。

ACA-5法案若是在議會內通過，也只是完成第一步，即意味著2020年11月的選舉上，將會由全加州選民公投來決定是否取締209號提案。因為涉及加州修憲，所以必然要經過公投。1996年209號法案通過之後，加州議會多次努力想要廢除209號，2020年的ACA-5可謂是最接近的一次。目前在華裔社區中，對於公職招聘、公家合同招聘的爭議較小，最大的爭議點在於公立學校招生，考慮族裔因素是否會對華裔社區有影響。ACA-5料將在周五前會最終得到議會的通過。

若是2020年公投通過，正式廢除了209號法案，那麽以後加州公立學校的招生時，會發生怎麽樣的變化，目前無人知曉。也就是說，公投過了之後，一切還只是開始。屆時加州的學校官方、立法者將會有權制訂新的招生準則。一個需要澄清的就是“種族配額”(Racial quota)。根據最高法院在1978年的判例，對於某個種族實行配額屬於違反聯邦憲法。所以就算會考慮族裔因素，公立學校實行種族配額制度亦可能違憲。此外ACA-5同樣沒有提及關於人口比例和招生人數比例的關系。若最終209被取締，一切的招生準則會重新制訂，無人知道結果會是如何。

目前加州參議會分佈，民主黨占29席、共和黨11席，共需14席反對以阻止議案。目前已知共和黨11位議員已表明將會共同投下反對票，如爭取到3至4位民主黨參議員反對，就能在參議會設下障礙，阻其排入11月公投。

每次黑白相爭，結果都係亞裔遭殃

Yellow lives matter

特權種族

得共和黨幫亞洲裔頂住

政治正確變左另一種極權 都唔知全世界邊到係正常d

冇計，唔夠黑人光環襟燒
變左民主黨棄卒

樂觀d, 聽聞亞裔都籌左100k打選戰
話如果民參唔肯反對就11月用選票懲罰

Goodbye world

民主黨真係ON撚99
亞洲人真係特別低等

#yellowlivesmatters

公然種族歧視

華人係學校只係計數機

Asian lives唔matter

Asian讀到隻狗咁都入唔到
班Nigger就可以Un住腳咁入
好平等呀

亞裔正係high school carry人math就夠
入大學就唔該讓返個位出黎

日本人有冇豁免?

nigga is the best

成班唔好好讀書 怪asian成績太好

比曬d大學黑鬼讀呀笨

香港人有袁爸

黑人0分都要畀佢讀 否則就係歧視

之後直接請堆黑人

只睇膚色不睇成績

你覺得會唔會有

點會有特權
台日韓賓越泰同一category黎

那些說我滿篇歧視的人，應該從未在國外生活過， 整天在臺灣靠腰政府，不給他們更多紓困，把振興劵當紓困用（這是給商家刺激消費的，不是給你們紓困的）

這些左膠整天就想要更多福利，稱之為社會正義 Social Justice , 然後整天抱怨社會不公， 在我看來跟美國黑人有什麼兩樣？

在美國黑人自從馬丁路德金死後，地位是年年昇高，那些說黑人被歧視的我想問你們證據在哪裡？ 自從90年代，美國人就有共識，黑人的事不能惹， 如果黑人要告美國白人歧視，簡直是無往不利， 百戰百勝， 同樣的那些LGBTQ 也是相對強勢，稍有拂逆其意，隨時告到你坐牢，在美國是人都怕了這兩個groups.

你們知道在美國最被黑人歧視的是哪種人嗎？是亞裔！ 被搶被偷被殺最多都是亞裔。若不是近20年來韓國人每次暴動都拿大槍出來壓場子，燒城的就是亞裔聚集的地方。

光是我爸媽開店都被黑人拿槍指頭搶幾次了，只要他一不小心，我家人立刻命喪槍下。 我家店隔一條街， 就有一個臺灣人店主被黑人打死，還有我家附近一個西語裔店主也被人開槍打死。若不是朱利安尼上臺， 肅清紐約黑幫，增加警察巡邏，增加訓練裝備，整治治安， 不然紐約不會犯罪率年年降低，成為世界上最安全的幾個大城市之一。

前幾年 有一個黑人歌手YG, 出一首非常受歡迎的百萬金曲, 就是在講你要如何去搶華人的家庭 ，如何去殺華人不會被抓， 整首歌尤如一個指南， 這樣還不算， 當華人意識到危險，籌了幾十萬簽名請願給歐巴馬，他竟然說是言論自由，所以不管不禁， 這首歌在 YouTube仍可以輕易聽到。今年紐約犯罪率暴增4倍， 感謝這些民權活動， 殺人都沒罪了。

最近有一個美國大學教授，因為拒絕黑人學生向他要求免考Final exam 期末考和交報告， 說黑人忙著抗議沒時間讀書，要求直接給高分免試免交報告。他拒絕說學生不該有特別優待， 該交作業該考試就得做，不得了！變成歧視黑人，不但丟了工作，甚至還被告，現在正焦頭爛額之中。

黑人在這波暴動中已殺15名警察， 黑人警察就有兩個，其他警察受傷無數，他們打砸搶燒殺無罪， 只要我們不表態支持就有罪。 我是冒著生命危險跟你們說真話，然後我是歧視？ 你們知道有多少華人家庭和店主被黑人破門搶掠一空，還打斷腿和肋骨？ 多少白人被無故攻擊被殺？ 怎麼不來美國被黑人打殺燒看看？

在美國政府機關的職位有給黑人保障名額，政府也規定私人企業規模到一定程度需要有相對比例的黑人。主管也要有一定比例的黑人，不然就違法，所以同樣是少數民族，華人永遠昇不上去。名校錄取也有黑人保障名額和全額奬學金， 美國各大學入學考有 SAT 黑人入讀可以比華人和白人低150-220分， 所以他們不用考那麼高就可以進名校。

現在高中入學考也要廢除，必須要大幅加大黑人和西語裔，被排擠掉的名額就是白人和亞裔。加州最近剛通過法律，強迫所有優質公立大學必須收30%以上的黑人和西語裔， 華人從每年考試入學錄取比率從42% 降到12%， 以前若是用考試加上在校成績， 這些黑人和西語裔錄取率才13%, 意思就是他們將華人的配額給各方面都比不上他們的黑人以及西語裔。

看人挑水不吃力，我交重稅養這些人已很慘， 還要被他們威脅生存空間？ 你們義正辭嚴的反歧視，認為這是黑人爭取權益必要的手段， 你們知不知道亞裔在黑人眼中就是要被鬥倒的土豪地主，鬥爭亞裔就是爭取社會正義？ 妳們來美國就會很清楚誰是弱勢誰是強勢？

當初被送來美國當黑奴的也才38萬人， 現在黑人近5000萬，這些人很高比例拿高額福利，最可恨的是很多黑人是以難民身份進來的，根本不是黑奴後裔，也出來打砸搶燒。

這次暴動起源的明尼蘇達州，本來是沒黑人的，是1991年因為人口衰退從索馬利亞引進3萬黑人難民（ 感謝左派政治正確， 不引進東歐白人移民， 引進海盜橫行的索馬利亞），這些人拼命繁殖，結果現在成了多數，要解散警察局了，（6月7號剛通過）在美國難民享有美國政府一年數萬美元的補貼，但他們還是要來暴動。

我現在放一個口音聽起來就不像美國人的黑人， 在鼓動殺白人，殺華人， 殺所有亞裔的錄影帶，看誰才是真正的歧視？

自己入link睇片

本身d公司已經私底下玩緊呢套
宜家變本加厲玩埋公權力要立法

直接同你講戲都唔做

我都有個親戚大肚都比黑人搶野 仲要用槍指住

有個親戚個同事又係比黑人打劫 冇錢仲比佢用槍柄打左下

有時唔係想歧視 但現實係見過鬼就怕黑

思想走到極端既可怕，由當時完全當黑人唔係人到依家矮枉過正，成班左膠政治家仲係為利益去將依種思想推向極端，依家只係底層受災，到時攪到白人權益都受影響個時，已經無得挽回

話英澳歧視亞洲人, 所以移去美國既人點睇

點解會有
美國慣例asian face 一律要比白人高10%, 黑人20% 先考慮

唔小心負評左

大把其他亞裔啦
分數一樣要比人高一節

講日常生活歧視的話可能澳洲會嚴重d?
美國最多係系統性歧視你，行街冇咩人會見你黑頭髮搞你

根本就係種族隔離，班左膠當黑人係稀有動物咁養

你肯定美國班黑人唔搞亞裔??
澳洲就真係少之又少

負評得啱啊，尤其是華人區仲要揀民主黨個d，受返迴力標
明明Dems 2014已經玩過一次唔成功，唔明點解咁都要再投佢地

不過澳洲唔係變澳洲省啦咩？

出嚟示威抗議打撚死你低賤黃種

如果問班左膠，亞裔都被人歧視嘅時候，唔知佢哋會點睇？

好撚奇怪 種族配額 唔係先係racist咩
我開始唔明咩係左
明明佢咁樣先係以種族劃分
要公平就係剩睇分數

睇地區多，黑人區就公平既，只要唔係黑人都一律搞架啦，冇話針對亞裔
其他區基本上都算安全咁啦
美國人普遍算係幾好，係個制度差

佢地會話你抵死，因為你有huge privilege
從來只有黑人會比人歧視，其他種族比人歧視都係因為本身優勢太大
ps.真係好多白左咁捻

左膠最撚黑人憎就係逼人跟佢個套
慷他人之慨
Twitter有班賤種華裔竟然支持依啲真racist嘅野

甘願做袋底泥
屌你老母你話其他人種因為咩”systemic racist”所以生活環差而讀唔到高分 咁你不如攪條法案係比錢佢讀好啲
而唔係直接比佢搶人個位啦on99

做華裔真係慘撚過食屎 袋底泥
垃圾Liberal根本就係想攪種族戰爭
攪完Only black lives matter就攪鳩亞洲人

簡單講佢地覺得有d族裔考得差唔係因為唔努力蠢個d
而係因為比社會歧視逼害到咁，所以要favor佢地
用種族主義反種族歧視 姐係唔要equality要equity，唔要機會平等要結果平等
姐係偏左唔夠要極左先正確

成日都話到頭來係攪尻Asian

民意快啲逆轉啦

我想知美國亞裔多唔多人買槍？

成績好又唔代表叻
才華唔係淨係用成績黎衡量嘅

讀書唔叻又唔撚認
明明有自己其他長處又去夾硬迫鳩人地去就佢

東亞人點比人逆向歧視都好
都係全美國平均收入最高，學歷最好既種族
有時都幾諷刺

好多已經住左好多代
根本唔關咩東亞人教育事
而係東亞人本身智商就比較高
而且相對成熟重視法紀同未來
自然乖乖讀書拎高分

成績好又唔代表叻,連成績都唔好仲點會叻

最撚好笑係班支那人仲走去投攞走佢福利嘅民主黨

仲有d成日笑鳩東亞人既東亞人先搞笑
連自己種族既優勢都笑自己
明明真係醒d勤力d就話自己死讀書死書蟲
又話只係算術計數學唔勁
屌但又唔知上到大學其實東亞人成績都係前列

點解一定要好似鬼佬咁
硬係要係後生時做白痴野幼稚野？
你唔做就係毒撚書蟲？

本身亞裔已經要再高分d先入到，都已經算數由得你
宜家直頭因為你係亞裔所以要cut比例真係痴線

如果係既話，就唔使特登俾多d位黑人入大學啦

關愛座

所以只有傻鳩先做lib/left

以反歧視之名行歧視暴政 hypocritical

老老實實, 如果黑鬼進駐晒D大學仲邊個會走去讀

UC畢業，早排收到email講呢單野，講到大義凜然咁，真係cls

“It makes little sense to exclude any consideration of race in admissions when the aim of the University’s holistic process is to fully understand and evaluate each applicant through multiple dimensions,” said UC President Janet Napolitano.

不過UC都越黎越垃圾係真

南非有眼你睇

亞裔始終適應性太強，又冇反抗文化
一日未比人逼死一日都出到頭

早兩個星期BLM 已經講左黑人收生已經好低 Asian 同黑人同分係唔會收到
D 連登左膠淨係識黑人好慘阿BLM 阿

Nigga有今日係當初用條命爭翻嚟
亞裔太怕死+守規矩

最搞笑係Asian支持blm
Asian都係minority，反對白人至人，都理解
但係只支持blm，屌鳩人話all lives matter

privilege 呢樣真, 係 asian face 已經有privilege, on99
hispanic 都受受地, 有歧視又無人理
黑人神聖不可侵犯, 其次就係蛔蛔

Asian lives don’t matter

Yellow objects don't matter

因為正常人講既係過程中既平等, 左膠就堅持結果要平等

睇埋tlou2 根撚本變左ussr咁
我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們 也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道 我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊

呢個世界不嬲都變態

禁止特權法案都可以唔要 仲話自己係平權

結局唔可以殺abbey因為殺trans係hate crime
on99 成個ip摧毀左

之前ig仲有勁多傻9出支持BLM post
次次就係依班垃圾係到跟潮流係到話好嬲好嬲

當變成佢哋一份子就有佢哋笑其他人而無其他人笑佢哋呀嘛
簡單嚟講就係佔咗道德高地大條道理去批判人

之前有人話西方國家有堆人其實好適合俾共產黨統治
呢班咩都話平權既人絕對係

噁心
覺得香港需要攪定團體廢事依啲垃圾左膠文化入侵

自作自受姐 等睇終有一日反cup

#AsianLivesMatter

但係UC真係好多asian
我讀個間差d，我讀個時差唔多每班都至少有3份1嘅asian，有d GE嘅誇張到可有有大半班都係…
然後個堆asian 7成係支那人，2成泡菜仔，呢9成支那人加泡菜仔有7成以上又係d free rider

啲柒頭要拎光環姐

好多落場影張相就走
然後係twitter屌人就大大力

依個咪就係大家甚至自己東亞人都會對自己有偏見既地方
鬼佬on9、幼稚、衝動 = 成年人、勇敢
東亞人守規、冷靜、要思考 = 毒撚、細膽、冇用

東亞人點解比人歧視既理由真係好搞笑
黑人你都真係可以講到佢地d缺點，智商低、衝動、懶
東亞人實際上有咩咁大既缺點？

不得不承認自從kpop彈起之後
asian地位的確係高左

白無同黑爭過, 係黑要白比多D著數佢

白同亞一樣一齊食屎, 只有黑著數

I mean你要爭取權利就要唔怕死先得
亞裔比人蝦咪因為咁囉

東歐鬼妹見到東亞人狗衝tim
情況仲厲害過東亞女人見到鬼佬狗衝
真係誇張到你係正常東亞人，係東歐溝鬼妹係冇難度
歐美其實對東亞人既包容都高左好多啦

唉, 做美歐白人真係慘，明明係你班黑人墨西哥中東印度支拿人生得樣衰質素低, 自己國家一pat屎就走嚟我屋企想坐享其城, 仲要搞鳩我, 仲要我包容你

基本上同香港人要對住d支拿閪蝻亞狗一樣咁痛苦

得罪講
你全世界見到白人、東亞人做到某某ceo、發明到某某影響世界既野係完全唔會有人覺得出奇
就算真係歧視東亞人，冇人會笑東亞人窮、冇受教育、暴力
最多笑你體格同條J（屌你老母鬼佬10件有3、4件都痴肥又唔見人笑？)
所以根本唔撚知d鬼佬歧視東亞人係歧視緊d咩

口音+眼細掛

Source?

但問題係東亞人其實對比人歧視係wfc既態度
當然有一部份人係怕事唔敢為自己出聲
但亦有一部份人係真係wfc

你想像下，自己比其他種族都有錢、有更高教育、有更好既職業
比其他人笑你真係會care?
正如你行條街，無啦啦比d低賤mk仔鬧，你真係會有反應？

反而係d真正自卑既人，例如黑人
先會咁在意人地係咪歧視自己

北方種咪眼妯妯
從來唔覺得南方人、日本台灣人係眼細
依d咪就係偏見

口音的話就其實係東亞人放到太大
鬼佬係連自己國家既口音都會笑，英國人都會笑蘇格蘭人口音

黃種人不嬲抵死 天生鍾意維穩

Asia 俾chi na搞臭哂

Asian係最低層，最好恰

on 9,籃球同足球唔見佢收亞洲人？讀書就affirmative action, 運動呢

黑鬼白鬼咁大隻點揪

所以咪拖埋黃種人落水囉

美國都係白人係印第安人度搶翻泥

但冇人講 #indianlivesmatter

美國大學不嬲勁bias黑鬼架啦
自己生得蠢唔讀書怪人歧視你, 咁亞洲人係咪都應該唔理表現, 有特權去跑100M同打NBA, 你依家歧視亞洲人

所以支持affirmative action嘅都要支持 nba affirmative action, 要有25percent亞洲人

依家黑人打灑,好唔公平,好racist

college football都一樣,要有25percent亞洲人, affirmative action 得咁爽？只有佢有着,冇人着？

換轉唔玩diversity，間間學校應該會係Asian佔最多

正常因為公平考試,asian努力讀,分數自然高,就如黑人運動力高,自然運動入面大全部黑人

讀書好公平,一分努力,一分成績,黑人自己讀怪邊個

吳彥祖 同 China Jin 呢?

班白鬼力架唔讀書怪得邊個
點解要懲罰努力既人

運動場上黑人明顯有優勢
東亞人有劣勢 可唔可以又限制黑人

我都唔明
純粹要喺人數上完全平均分配
咁樣叫平權咩
點解唔係純粹睇成績去決定收生先至係平權

Asian median household income 喺美國係排二
排第一係indie

高人工交稅比個國家轉頭比人咁搞

唔好成日拎讀書勁打j啦
事實係黃種人對世界真係無貢獻
科技運動音樂思想文化
有邊樣野係做得出色？

唔知你對貢獻嘅定義係咩,但亞洲人係各方面都有好出色嘅人

同埋乜野叫拎讀書打丁,點解唔打得？讀書叻有咩問題 affirmative action就係大學收生用嘅,唔講讀書講咩

科技
唔講古代咁老肚
世界兩大顯示卡公司都係東亞人創立（以前既ATI係幾個香港人係加拿大創立你又知唔知？）
仲有大把電子產品係世界領先位置
電視相機家電...數都數唔盡
日韓台亦掌握好多科技而世界係要引入

運動，唔計田徑籃球足球的話，其實好多項目東亞人都表現好好

音樂，kpop都開始影響全世界
雖然話唔講古代，但睇死你都係唔知原來西方音樂係咁既音，咁既頻率，係因為明朝有人發現出十二平均律，定義出每個音高既頻率，再西傳西方

文化，日本文化仲唔夠影響世界？

其實依d睇死自己既人真係好醜怪
你其實係咪自己太自卑，要拉埋其他人落水？
有時點解東亞人比人歧視，就係太多你依d人睇唔起自己

都算，一味盲反，真係...唉

仲有美國大把做研究嘅都係亞洲人唔知佢嘅結論係點泥

亞裔只係唔出聲
可能冇超級閃耀的成就
冇好似愛因斯坦咁厲害
但是都好努力為咁的世界貢獻

bitcoin篇文都係日本仔寫嘅,如果係真名

聽得最多咪東亞人只係死讀書，一上大學就讀唔黎
人講佢就信

人講佢就信大學大把猛人,當中亞洲人都唔少

If they use ratio quota instead of performance, Asians are in trouble.

白人讀書勁因為佢哋老豆老母好多唔係公程師就係大學教授,亞洲人好多都係第一代大學生. 利申：讀到有D自卑

報名個陣話自己係nigga 咪得

Actual SAT/GPA score of admitted black and Hispanics students are already lower than that of Asians for admission to top colleges !
There are so much competitions for Asians!

美國同香港既民主黨都係以民主自居?
猜不透

不如建立埋新加州共和國啦！

YES

Hopefully not.

左未係為自己爭取特權

你估真係想平權咩，係要咁平等的又唔見香港水深火熱時有咁多人出聲

Using language as an example:
If you know a language well. you can at least communicate better.
If you don't know a language well, how can you do it?
Using hand signals?

根本隔硬離無evidence, 認左人本身生來有個體差異，黑人天生數理差啲身體強壯未算

我成日覺得你入u黑人可以低分啲，唔係正正歧視係黑人比較蠢先要優待佢咩，根本左膠就最撚歧視人

你叻過人唔平等，所以要搞尻你，拎走你啲錢比啲懶過你蠢過你的人，咁先平等嘛

唔夠靚仔同碌j 細

There are 13 campuses in UC system. ( UCLA, UC Berkeley,....)

".... The University of California Board of Regents today (June 15) unanimously endorsed Assembly Constitutional Amendment 5 (ACA 5) as well as the repeal of Proposition 209, which banned the consideration of race and gender in admissions decisions a quarter-century ago. ...."

:(
:(

你都識講，係打贏咗搶返嚟，你印地安人冇得怨個喎
但而家美國d非白人，唔係靠打贏咗白人而得到住喺美國嘅權利喎

冇小數族裔打低等工,美國食得屎

大把墨西哥人冇身份,最低工資都冇,但照要交稅

美國亞裔都有好多人拎nobel

日本都有勁多nobel

根本亞裔人接受西方教育，係可以好勁，完全唔只係死讀書

講得好！ 我見d亞裔美國人話支持黑人，我就覺得好撚噁心，你老豆老母比白人黑人蝦足成世，直到今時今日都仲未平反，你現在站係道德高地，要厄like，日日係度9叫BLM，話要幫黑人平反，真係成個胃都嘔撚番出嚟

例如？

Ching chong=地底泥

一於要求nba限黑人額啦屌

同樣情況下，韓國人會連群結隊拎槍保護自己社區財產。你冇能力保護自己，自然就任人魚肉咖啦
即係唔係話blame the victim，但係美國係一個人人有槍嘅社會，要避免比人蝦就唯有自己擁有保護自己能力你冇咁嘅能力，自然大家首先就target你

我都有留意到黃種=asian
咁其他亞洲國家佢地又點稱呼

亞裔揸黑塊面
搏白左同情囉

印度人呢
應該都一齊靚野

中東佬 阿差

英文點講

姐係Muslim 同 Indian
中亞就 Caucasian

屌到班左膠啪啪聲

終於搞清楚

其實好多所謂affirmative action係唔公平

再加埋Jewish

Jewish有好多人唔當係race

Asian lives no matter
their lives just a bunch of shit

目前已知共和黨11位議員已表明將會共同投下反對票
垃圾左膠肯死出黎講野未
冚家剷 @黑仔 @John_Weak

我唔知我唔理我睇唔到

btw 呢排多咗好多分化撚/失敗主義盲反侵
"話咗HK係condom"
"撐biden好過啦"
絕對唔止你tag呢兩件

呢兩件最黑人憎 直頭完全BLOCK左

白左真係好撚嘔心，個世界本身就係唔公平，點解要就晒班黑鬼，班黑鬼唔滿意就刷首抽做白人

都係Asian

所以啲左狗明點解亞裔多conservatives啦
因為你班仆街當亞裔都唔撚係嘢 成個liberal世界觀框架根本無視亞裔
成日white privilege，咁Asian唔通又有Asian privilege?

如果我係亞裔但入學自稱黑人，大學/政府有冇權話我唔係？而家性別明明染色體唔同都可以講自我認同，咁族裔咁複雜嘅嘢冇理由唔得

同作者另一篇

現在法國黑人要把白人趕出巴黎，無視於很多是近30年來因各種原因來投奔自由的難民。美國的黑人或許有些是黑奴的後裔，但是巴黎市的，大部份是近30年來的新移民。這些人來都是好吃好住供著的，沒人迫害他們，現在已被這些左派媒體寵壞，看到美國黑人打砸搶燒可以得那麼多好處，就想也效仿分杯羹。

我多年來一直呼籲不可往左方向去，那是死路一條。前一陣子很多人強調要無條件收入，我嚴重反對，因為我在美國看太多拿福利的群體， 有房租津貼，糧食劵， 小孩子的WIC 補助，白卡( Medicaid免費健保）一個4口之家最高一年可得7萬7美元， 比一個努力工作的中產家庭還多， 這樣養出30%高犯罪群體 ， 70%的黑人女性是單親媽媽，全美黑人拿最多補助但是犯罪率也罪高。

在1960年代， 黑人的犯罪率是很低的，結婚率還高於白人， 馬丁路德金的時代，黑人素行良好，抗爭也是非暴力， 但是自從提升他們權利後，犯罪暴力事件越來越多。

為什麼呢？因為社會的誘惑太多,當他們無需工作就有收入的時候, 他們有很多的時間可以去遊盪，看電視，上網，美國是資本主義社會，只要你有錢什麼東西都可以買得到。 這些黑人又不是傻子， 去逛百貨公司， 看電視 ，他難道不會想要有哪些好東西嗎？ 當他們的收入不足以應付他們的物質慾望, 他們就會犯罪。 這70%單親家庭， 沒有受過良好的教育的人，他們找不到能夠付給他們高薪的工作，他們想要享受那些奢華的生活 ，就會去販毒 ，或者是打砸搶，迅速的拿到他們想要的錢， 然後就過他們想要的生活。 但是因為他們沒有受到良好教育，就算得到很多錢，也是迅速就揮霍掉 。你若看到年輕黑人，滿身名牌， 但是言行舉止不像是高尚家庭出來的 ，你要小心， 這些東西可能是他犯罪所得。 曾經有黑人跟我講說，當他看到有幾個年輕黑人一身名牌運動裝束，高檔球鞋，他會避開這些人，以免自己成為被搶的對象。

很多台灣人也很羨慕北歐高福利的國家， 他們有錢的多賺錢多付稅， 沒有能力賺錢就享受福利， 這話只說對了一半。那些會來台灣的人， 通常就是享受福利的 人。事實上這些國家， 之所以能夠這麼爽，並不是他們自己多有本事， 而是美國負擔了他們大部分的軍費 。歐洲許多國家軍費，很多都只佔他們每年的GDP 1%不到， 其他的駐軍，武器裝備，費用都是由美國支付。現在川普不願意支付了，要求這些國家提高自己的經費，這些國家就機機歪歪不願意了。 看德國又要跟中國做生意，還要美國在德國駐軍 ，川普不過撤了9500人他就說不能接受，這事情捅出來，現在美國人也不願意了。

這些所謂的左派國家用高福利養出一堆懶人，因為勞動力低下，引進數百萬難民，指望他們做廉價勞工？ 現在天天鬧事， 歐巴馬也引進數百萬人， 還好川普上臺後禁止再收那些難民，不然不知鬧多大？ 我先前反對在台北車站開放給移工聚會，以後大巨蛋蓋好後讓他們去那邊聚會都好過在臺北車站。 因為他們當佔領這種地方成習慣， 以後鬧事起來你管不了， 以我觀察種族衝突這麼多年的經驗， 我發現外來尤其是穆斯林，他們在人少沒有身份或弱勢的時候會當順民，一旦他們人多， 他們就會造反，羅馬帝國就是這樣亡的。

台灣可以跟羅馬帝國比嗎？ 可不可以撒泡尿照照鏡子, 台灣跟羅馬帝國比, 一根毛都比不上好嗎？ 台灣沒有強大到可以走左派路線， 美國如此之強大，都會被左派搞到快亡國了，左派喜歡當好人，什麼事都要免費，臺灣有這麼有錢嗎？

左派到最後就是社會主義，我之前碰到很多中國人，跟我說原來真正的社會主義在歐美，我第一次聽時不以為意，後來仔細觀察果然是真的，我就開始擔心會不會共產主義興起？ 果然現在歐美左派撕下面具，真的就是要來共別人的財產了。 台灣現在只能走堅定的右派保守路線，才能夠保自己的平安， 我不喜歡老蔣父子，不過有一點他們做的是我非常贊成， 就是不要跟共產黨打交道， 堅決反共， 要死抱住美國大腿， 這些他們做對了。

民主黨d左膠真係好偽善
加州咁多亞裔都玩野

妙麗呢啲時候會突然隱形

Ching chong lives don’t matter
亞洲人自己唔反抗可以點
唔夠力架惡

自作自受

共和黨係幫唔同種族爭取機會

條女根本不學無術

搽黑塊面都係歧視啊

現實係好多Asian conservatives都太淋善唔敢出聲
出得聲個d都係liberal, 然後就被代表了

亞乜鬼裔?咪又係班中國人!

人地唔係住CA don't give a shit
梗係正係講 Biden good orange man bad

都有香港人 韓日台泰越賓仔

GOP係崇優機會平等
各種族各憑本事努力爭取已經是平等
但liberals宜家一句某種族比系統歧視就偏幫佢地
更加要逆歧視另一d勤力既種族

公立學校喎，唔係走頭無路都唔會去讀啦

UC system wor 加州大學都係走頭無路先讀？
巴打讀開Ivy league?

平時可能係，但今次呢單直接影響到亞裔權益
幾大都要企出黎架啦，邊有得缩
宜家要搵多3-4票民主黨Senate反對
佢地好似target左d亞/白裔選民比例高個d Senate黎炸Email
而且搞左個Ballot Language Challenge Campaign
籌左錢準備監察用黎解釋議案的選票語言是否誤導性（姐係準備錢打官司）
希望今次亞裔生生性性，可以團結d

亞裔：公平咩 我要做黑鬼

你諗下亞裔當中
咩國人佔最多

你呢啲人真係賤種黎喎 你老母一定以你為榮
塗黑自己做黑人啦乖

連登都有呢啲賤骨頭

Chinese, 當中包埋HK
但關咩事, Chinese 人口增長比例係 asians 當中算好低下
講屈機, 大把日韓台都好屈下, 佢擺明唔係淨針對中國人

靜啦 連登左仔又話你盲撐 叫你唔好介入兩黨相爭架啦

報大學嗰陣集體申報自己係黑人，冇人有資格證明你唔係，否則就係racist

講真如果亞裔報大學集體填自己係native Americans/Black，算唔算係一種公民抗命？
如果公立大學要將堆呢堆亞裔人manually歸返類，咁肯定要靠估，例如用名，但係呢樣嘢本身喺佢哋標準就係racist，冇人話有咩名就一定係嗰個ethnic heritage
全美國應該只有國土安全部同監獄喺打擊恐怖主義同管理罪犯先可以公然將人用種族區分

唔記得邊個州了，好耐之前好似有個男仔話自己係女性
要參加女子賽，點知跑贏曬d女，攞埋scholarship入大學
之後比d女告上court

不了 東亞人最優秀

係外國仲要鬼打鬼

美國有D大嘅公立學校D科仲好過ivy

得 但係應該要出世既時侯楝
我識一個白人出世時比職員填錯native american
佢成家都係填white

佢發啦

但native American好似有張卡,要證明如似

遲d會唔會有黑人咭

好多大陸upper middle class投共和黨 因為想交少d稅同affirmative action
佢地個口愛國但到投票果下咪又係睇自己利益

你信呀？
歐洲有好多小數族裔比較少嘅國家，佢哋食咗屎未？係咪垃圾冇人收，麥記冇人返工?

經濟體系唔同,美國冇佢哋做低等工,冇人會做.

我係老細,請個工人都請少數族裔,人工低,冇身份,唔會走,仲做得. 你諗下白人有人種優勢,要廢到一個點嘅程度要走向做m記,我係老細都唔請啦

冇嘅 你諗下生於美國白人 白人國家對白人ok 好過係香港 香港人已經係二等公民

其實你係咪錯解咗成件事？
民粹主義就係寧願經濟差d辛苦d都唔想有咁多外來人種喺自己國家吖嘛

美國唔需要民粹,自己做專業工作,勞動工留翻比少數族裔就得.cotton farm都係黑人做嘅

亦行唔通,個個白人最少大學畢業,勞動工,政府工搵鬼做？

簡單講少數族裔冇做竟爭,反而係必須嘅勞動力

如果係變性人有冇bouns？

都CLS 唔明BF5又炒左 之前又有其他GAME炒左
都仲有呢D ON9人出黎整爛GAME

美國南非化

因為班左膠唔會覺得自己錯，錯永遠係人地
同埋佢地永遠淨係識得hijack人地既成果再強加自己想法落去
搞爛左咩又去第二度黎過
拎住個人權牌頭到處呃飲呃食
說穿了就係一班不學無術既人權乞衣周圍拎著數
搞到一pat屎就拍拍蘿柚走左去，真係同中共一鳩樣

其實我比你帶咗風向去講咩經濟勞動力根本離哂題
我個point係，美國係白人建立出嚟嘅，佢哋雖然係教育進化到包容所有人種，但你d黑人墨西哥人都分吓莊閒吖，吓下搞到要所有白人照顧你黑人感受仲多過照顧自己感受咁，唔係掛？

美國唔係白人自己建立,我唔支持affirmative action,我認為收生要淨係睇成績,唔分人種.但唔代表少數族裔冇貢獻,二樣野泥,美國就係一個大熔爐,咩人都有,咩人都係為American dream而奮鬥

ND真係比Neil Druckmann呢d左癌病人玩死
本身ND個story writer Amy Hennig係金牌劇本黎，又係女人
Neil一直想逼Amy親口講呢個行業點樣逼害女人
但Amy一直話自己career係靠好多男人提攜，唔覺有對女性歧視
之後Neil唔妥Amy炒鳩左佢改鳩埋佢Uncharted 4個劇本不倫不類咁

美國對精英/有錢人ok，對普通人/窮撚完全唔ok
後者比較適合去歐洲/澳紐

班垃圾 其實可以整個黑名單

CLS 呢條友就真係垃圾黎
如果今次Amy肯講自己俾Neil Druckmann逼害就有好戲睇
分分鐘燒哂成個左膠戰線

American dream已經係past tense
階級固化得咁勁，幾十年前都仲可以講American dream，依家就算啦
唔好拎啲outliers出嚟講，10個都未必有1個跑得出

根本呢個世界係需要定期reset一次（either soft or hard），一路唔洗牌，crony capitalism只會愈嚟愈勁

睇下洗牌後既第三代（90-00）已經好痛苦
呢個係全球性問題，香港最嚴重

講起affirmative action
其實好有趣我想問各位巴打知唔知一樣野
即係好似學校收多啲black收小啲white一樣
有一個另類嘅affirmative action
第一個打哥爾夫球嘅人好叻嘅, 但係隻腳有事行唔到路
會去唔同點打一個洞都要坐哥爾夫球車
跟住唔知話美國嘅哥爾夫球會唔俾佢參加比賽
打完一個洞然之後行去第二度打另一個洞
係呢個賽事嘅傳統
呢個人就話佢隻腳有事, 以平等為理由, 告上法庭
法庭判左呢個人勝數
返返去學校嗰個context, 有冇人諗到有啲咩為亞裔人平權你可以改變學校嘅某啲規則?
籃球隊收生收個幾個亞裔? 咁啲黑鬼又肯唔肯?
佢哋肯其實我覺得係冇問題囉
事實上佢哋係點諗?

其實同香港個升中試制度一樣！ 如果咁不如運動都唔好分男女！概然讀書都唔分男女！

因為永遠有問題唔願意企出黎 想人地代發聲 結果條線比人愈推愈後

唔要interview 咩？

Interview又點？就算見到我又憑咩話我唔係黑人，有賓州都可以話自己係女人啦，信唔信告你歧視

亞裔？